★「狗狗幣」價格倍數急升 Robinhood 決定限制其交易

最近美國股市投資氣氛變得相當熱烈，GME 的散戶大戰做空機構事件最近蔓延到加密貨幣，其中「狗狗幣」Dogecoin 價格因此倍數急升，而投資平台 Robinhood 就決定限制其交易嘗試降溫。

GME 事件令不少投資者對於股市失去信心，開始將投資轉移到加密貨幣，Dogecoin 就成為了波幅最大的加密貨幣之一，在 24 小時內已經急升 3 倍，而且最高位接近 8 倍，猶如坐過山車。Robinhood 作為其中一個美國最普及的股票和加密貨幣投資平台，就表示「由於市場出現異常情況，已經暫時停止使用『即時購買力』資金購買加密貨幣，只可以用已結算資金購買，未來會繼續留意市場情況繼續與顧客溝通。」

Dogecoin 是在 2013 年開始流通，最初只是基於一個 meme 所開發的加密貨幣，並沒有什麼宏大的願景，但在幾年間一直都是最受歡迎的加密貨幣之一。而 Robinhood 之前因為限制用家購買 GME 股票，已經引起了 Google Play Store 劣評潮，但 Google 後來幫他們刪除了接近 10 萬個負評令用家更加不滿。今次事件會否再令不滿情況火上加油？

劫貧濟富

轉移視線

that's how the world work

原來真係有dogecoin
以為musk係講笑

計劃經濟學
買乜要黨認可

BTW 既然唔比升 咁點解要比佢上市?